# README #
tpr_solver представляет из себя command line utility для решения задач принятия решений в условиях неопределённости с использованием различных критериев.

### Структура репозитория ###
* bin - бинарные сборки
* criterions - реализация критериев
* task_examples - примеры решаемых задач
* utils - вспомогательные функци для работы с матрицами

### Аргументы командной строки ###
```
$ ./solver -h
Usage of ./solver:
  -c string
        decision criteria
  -i string
        input file (default "-")
  -l    Print a list of decision criterions and exit.
```

### Поддерживаемые критерии ###
```
$ ./solver -l
```
* wald - Критерий Вальда
* bayes - Критерий Байеса–Лапласа
* savage - Критерий Сэвиджа
* hurwitz - Критерий принятия решений Гурвица
* germeier - Критерий принятия решений Гермейера
* multiplication - Критерий произведений

### Формат описания задачи ###
Каждая задача задаётся в json формате. Задаваемые параметры спецефичны для каждого критерия. Примеры описания задач для каждого критерия в task_examples.
```json
{
        "CostMatrix":
        [
                [1, 1],
                [3, 3],
                [7, 1],
                [2, 2],
                [3, 1],
                [4, 4],
                [5, 1],
                [4, 2],
                [5, 3],
                [6, 2]
        ],
        "Probability": [0.4, 0.6]
}
```
* CostMatrix - матрица выигрышей/матрица решений/платежная матрица игрока
* Probability - вероятности соответсвующие каждому столбцу

### Пример ###
Решение задачи с использованием критерия Сэвиджа.
```
$ solver -c savage -i task_examples/savage.json
Solution: pure strategies with numbers [9 10]. Record: 2
```
* Solution - номера строк матрицы выигрышей соответствующие оптимальным чистым стратегиям
* Record - значение достигаемое оптимальной чистой стратегией при применении критерия

### How to build ###
В директории bin находятся готовые сборки для linux и windows.  
Для сборки из исходного кода требуется установленный пакет [Go tools](https://golang.org/doc/install).
```
$ go get bitbucket.org/bobrofon/tpr_solver
```